1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.
Функції в програмуванні потрібні для виконання певних дій із даними. Але окрім цього, вони полегшують написання коду і є багаторазовими. Тобто, одну і ту ж функцію можна викликати і використовувати в різних місцях коду і для різних аргументів.

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.
Для того, щоб функція виконувала потрібні нам дії, оскільки саме аргументи дають функції необхідні для роботи дані/змінні. Передається в функцію для подальшого його виклику всередині функції.



3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?
return дозволяє записати кінцевий результат функції, який повертається при виклкику функції із заданими аргументами; також заверщує виконання функції, навіть якщо після return написаний код.
